一將功敗萬骨枯 - 李碧華

一將功敗萬骨枯 - 李碧華

CCTVB黨台加上黨報高調報導，陳彥霖赤裸浮屍案中的陳媽媽（不知真偽）多番冷靜強調女兒是自殺不需雪冤但求息事寧人；彥霖各片段陸續曝光（也包括臨記身影，不知真偽），與「媽媽」口中所言並不吻合甚至相反，可見政治操作欲蓋彌彰。

港人在看不知真偽的戲時，別遭轉移視線，別忘了這場逆權抗暴運動中，無數人枉死，被掩埋身份毀屍滅跡，真正「送中」，青春鮮活的器官有無可能被極權奸邪所摘所用？永遠不能發聲？沈冤莫雪？記着，彥霖是其中之一，721是政警黑勾結，血腥恐襲之「發揚光大」日，宣諸國際。近日被林鄭利用又棄置之殺人兇嫌陳同佳，在有心人政治操作底下，表示願赴台灣自首（投案）。當初特事特辦接納議員及法律界意見，也許避免反逃犯修例之嚴重分化撕裂血流成河，但亦不能避免林鄭借其他藉口再強推惡法。

毒蛾濫暴鎮壓手法並不成功，抗爭不止。大家常聽一名句，出自晚唐詩人曹松：「澤國江山入戰圖，生民何計樂樵蘇。憑君莫話封侯事，一將功成萬骨枯。」將帥成功犧牲無數生命──但庸劣陰毒掌權者，卻「一將功敗萬骨枯」，草菅人命而無成，罪孽更深重。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com